我支持食素食，但素食青年班友真係顛顛地！！

【一個天生不吃肉的小孩與母親驚人對話】

海涛法师慈悲集锦

這個男孩從出生後就開始吃素了。

當男孩5歲時，有一次在超市，母親問他：「你怎麼知道什麼是素食，什麼不是？」

小男孩說：「這要看它們是否有眼睛、鼻子和嘴巴。你看蔬菜有眼睛嗎？」

當男孩10歲時，母親問他：「你為何不能吃活生生動物的肉？」

男孩緊緊握住母親的手，天真地問：「媽，你愛我嗎？」

母親回答：「當然愛啊。」

小男孩接著說：「那如果有人要咬我，你會怎麼做？」

母親說：「我絕不會讓他們這麼做。」

後來，母親忍不住又問：「那為什麼你不能吃動物死屍的肉？」

小男孩抬起清秀可愛的臉龐說：「媽，你還愛我嗎？」

母親回答：「當然啊。」

「那假如有一天我死了，你把我的身體埋葬了，但是卻有人把它挖出來吃，你會怎麼辦？」小男孩問。

「我會跟他們打起來。」母親回答。

如今這個小男孩已經16歲了，長得高大健壯又聰明，而且對茹素的飲食方式依舊奉行不渝。

他將來想當律師。經過多次討論之後，男孩說：「宇宙的法律是：假如有生命，所有的眾生彼此之間，包括動物在內，都適用相同的法律。不過我們人類非常自私，只遵守我們自己的法律，而不尊重宇宙的法律，也就是萬物同一體、和諧共處的法律。」

動物都無靈魂，點可以同人類比

他將來想當律師。經過多次討論之後，男孩說：「宇宙的法律是：假如有生命，所有的眾生彼此之間，包括動物在內，都適用相同的法律。不過我們人類非常自私，只遵守我們自己的法律，而不尊重宇宙的法律，也就是萬物同一體、和諧共處的法律。」

冇武力，何來法律，要怪就怪d動物冇打贏人類

宇宙的法律既法律咪弱肉強食
你食我我食你 最終塵歸塵 土歸土
咪萬物同一體
依家人類係個頂端 想食你咪食你
呢個就係宇宙的法律

唔好搵藉口，你有權唔食肉的

動物自己本身都自相殘殺，無資格話人類

大魚食細魚咁簡單啲嘢明唔明？就俾班傻鳩講到罪大惡極嘩

大魚食細魚咁簡單啲嘢明唔明？就俾班傻鳩講到罪大惡極咁

植物冇生命？

咁偉大應該自盡

「這要看它們是否有眼睛、鼻子和嘴巴。你看蔬菜有眼睛嗎？」
所以傳聞嘅KFC 無頭雞就可以當素食

我覺得人類同動物最大分別係運用科技既力量唔同，如果動物都有科技文明，人類都可能變成佢地既食物。
不過我覺得最緊要尊重就ok,唔好浪費唔好玩弄。

「媽，你還愛我嗎？
如果....」

唔會啦，係因為人類有靈魂，其他動物無

珍

「那假如有一天我死了，你把我的身體埋葬了，但是卻有人把它挖出來吃，你會怎麼辦？」小男孩問。
「我會跟他們打起來。」母親回答。
(因為他們會發現是我殺了你)

情緒勒索，明顯既邏輯謬誤

我唔識個小男孩，佢比人食定鞭屍都唔關我事

咁我可以食肉啦？

因為覺得食動物好殘忍而食素係真係好on9
動物又唔會因為咁而同情返你

素食但又走去食素鴨素肉係咩邏輯

成日SHARE 埋啲垃圾文章

石油=動物屍體

如果要證明唔食肉係大道理
先搞掂動物弱肉強食呢個循環
因為冇弱肉強食而影響左某啲物種變成無敵
而又令到其他千萬個物種都會滅絕，
而呢啲滅絕又會影響都世界上所有生命
都因此而消失。
呢個問題幾百幾千年前解唔解釋得到？

如果要證明唔食肉係大道理
先搞掂動物弱肉強食呢個循環
因為冇弱肉強食而影響左某啲物種變成無敵
而又令到其他千萬個物種都會滅絕，
而呢啲滅絕又會影響到世界上所有生命
都因此而消失。
呢個問題幾百幾千年前解唔解釋得到？